---
title: "Выпущен GIMP 2.8.20"
date: "2017-02-12"
summary: "На этой неделе команда анонсировала выпуск стабильной версии 2.8.20, в которой исправлены различные ошибки."
---

На этой неделе команда анонсировала выпуск стабильной версии 2.8.20, в которой исправлены различные ошибки.

Среди исправлений стоит отметить следующие:

- снова корректно работает сохранение в существующие файлы .xcf.bz и .xcf.gz;
- исправлена отрисовка вертикальной линейки при выключенной статусной строке;
- отключено автоматическое объединение окон программы во вкладки, добавленное в macOS Sierra;
- исправлена видимость регуляторов в слайдере при использовании тёмных тем;
- в сборке исопльзуется обновлённая библиотека Cairo, что исправляет некоторые ошибки в отрисовке интерфейса программы;
- gettext для macOS собран с патчем, исправляющим выбор языка для интерфейса (проблема возникает только в Sierra);
- исправлена гамма-коррекция в экранных фильтрах, имитирующих различные виды цветовой слепоты.

Все [ссылки для закачивания](http://gimp.ru/download/gimp/) обновлены в соответствующем разделе сайта.

\[related\_posts\_by\_tax posts\_per\_page="5" title="Также читайте" format="links"\]
